\chapter*{Eυχαριστίες}

\label{thanks_abstract}



Θα ήθελα να ευχαριστήσω αρχικά τον κ. Ανδρέα Συμεωνίδη, για την εμπιστοσύνη που έδειξε στο πρόσωπο μου, αναθέτοντας μου την παρούσα διπλωματική εργασία, καθώς και για την ευκαιρία που μου έδωσε να ανακαλύψω νέες ενδιαφέρουσες πτυχές της επιστήμης λογισμικού. Έπειτα, θα ήθελα να ευχαριστήσω τον Μεταδιδακτορικό ερευνητή Δρ. Εμμανουήλ Τσαρδούλια, για την άριστη συνεργασία, την υπομονή και την καθοδήγησή του, καθώς ακόμη και για τις παρατηρήσεις και τη βοήθεια που μου προσέφερε. Τέλος, θα ήθελα να ευχαριστήσω όλα τα μέλη του Εργαστηρίου Επεξεργασίας Πληροφορίας και Υπολογισμών για την οποιαδήποτε βοήθεια μου προσέφεραν κατά τη διάρκεια εκπόνησης της διπλωματικής αυτής εργασίας. Πέραν των επιστημονικών συνεργατών, θα ήθελα να εκφράσω την ευγνωμοσύνη μου σε όλους εκείνους τους ανθρώπους, την οικογένεια  και  τους  φίλους  μου,  που στάθηκαν στο  πλευρό  μου  και  με  στήριζαν  με οποιονδήποτε τρόπο καθ’ όλη τη διάρκεια των φοιτητικών μου χρόνων και ιδιαίτερα κατά την περίοδο εκπόνησης της παρούσας διπλωματικής.



\chapter*{Περίληψη}

Η τεχνολογική πρόοδος που έχει σημειωθεί τις τελευταίες δεκαετίες, έχει επιτρέψει την εμφάνιση τεχνολογιών οι οποίες παλαιότερα ήταν εφικτές μόνο σε ταινίες επιστημονικής φαντασίας. Αυτό οφείλεται σε ένα μεγάλο βαθμό στην τεράστια αύξηση της ταχύτητας επεξεργασίας δεδομένων, η οποία επιτρέπει την εκτέλεση πολύπλοκων διαδικασιών σε πολύ μικρό χρονικό διάστημα. Μία από τις εφαρμογές που κατέστη δυνατή λόγω αυτής της τεχνολογικής επανάστασης είναι η ανάπτυξη συστημάτων αυτοματοποιημένης παρακολούθησης με χρήση καμερών. \\

\par
Oι εφαρμογές τέτοιων συστημάτων ποικίλλουν και τα παραδείγματα είναι πάρα πολλά. Συστήματα παρακολούθησης χρησιμοποιούνται για συγκέντρωση πληροφοριών, πρόβλεψη και πρόληψη εγκληματικών ενεργειών, διερεύνηση συμβάντων, την προστασία μίας διαδικασίας, ενός χώρου, ενός ανθρώπου ή ενός αντικειμένου. Τα συστήματα παρακολούθησης θα πρέπει να συμμορφώνονται με την θεσπισμένη νομοθεσία καθώς σε αντίθετη η χρήση τους μπορεί να θεωρηθεί ως παραβίαση της ιδιωτικότητας. \\

\par 
Στην παρούσα διπλωματική εργασία αναπτύχθηκε ένα σύστημα ανίχνευσης και παρακολούθησης της ανθρώπινης παρουσίας σε κλειστούς χώρους με την χρήση πολλαπλών καμερών. Για την ανίχνευση χρησιμοποιήθηκαν γνωστοί αλγόριθμοι ανίχνευσης ανθρώπων. Στο κομμάτι της παρακολούθησης, πέρα από κάποιους ήδη υλοποιημένους αλγορίθμους, αναπτύχθηκε και ένα μεταβαλλόμενο φίλτρο σωματιδίων (particle filter) με στόχο την βελτίωση της παρακολούθησης. Έπειτα από προσεκτική αξιολόγηση, συμπεράναμε ότι επιτεύχθηκε υψηλότερη απόδοση του δικού μας συστήματος, σε σύγκριση με τους ήδη υλοποιημένους αλγορίθμους.
%Το σύστημα που αναπτύχθηκε δοκιμάστηκε σε 2 στάδια, τόσο μεμονωμένα για μία κάμερα, όσο και για πολλαπλές κάμερες. 
\begin{flushright}
	Καμπάς Πρόδρομος
	
	pskampas@ece.auth.gr
	
	Τμήμα Ηλεκτρολόγων Μηχανικών \& Μηχανικών Υπολογιστών, Α.Π.Θ.
	
	Σεπτέμβριος 2019
\end{flushright}


\chapter*{Abstract}

\par 
The technological advancements that have οccured in the last few decades have allowed the emergence of technologies that were previously only possible in science fiction films. This is largely due to the enormous increase in data processing speed, which allows complex processes to be performed in a very short amount of time. One of the many applications made possible by this technological revolution is the development of automated camera surveillance systems. \\

\par 
The applications of such systems vary and the examples are countless. Surveillance systems are used for information gathering, predicting and preve-nting criminal activity, investigating crimes, protecting a process, place, a person, or an object. Surveillance systems should comply with established legislation as otherwise their use may be considered as a violation of privacy. \\

\par 
A system for detecting and tracking the human presence indoors using multiple cameras has been developed in the current thesis. For the detection process we used known human detection algorithms. In addition to already implemented algorithms for the tracking process, a particle filter has been developed to improve tracking. After careful evaluation, we concluded that our system achieved higher performance than the already implemented algorithms, whose performance was examined separately. 

%\par 
%The system was tested in two stages, both for a single camera and for multiple cameras. 



\begin{flushright}
	Kampas Prodromos
	
	pskampas@ece.auth.gr
	
	Electrical and Computer Engineering, Α.U.Th.
	
	September 2019
\end{flushright}
